識彈琴既入

由小學開始彈琴 彈左成10年考埋8級
停左2-3年之後而家變到得返4級水平
而家租屋住 下年又要搬所以想買返部電子琴練下
想問下有無人用過 音色同普通琴係咪差好遠
同埋點先可以快D pick up 返

考到8級照計練下就ok

我上次望住部琴諗左成半分鐘先諗到邊個key係C

睇你要求
彈古典野, 追求details最好用返真琴

即使高階仿真鋼琴既觸感硬係差D (彈scales明顯感受到)
歌 , 細微既touching係做唔到

彈pop野, or對細節要求唔高就
好多仿真鋼琴都夠

彈classical music多
其實最衰係無左pedal
ching有無係電子琴試過呢D pedal

有, 冇真既咁好踩 因為佢離地面好低
比真Pedal難控制 唔知邊個設計

咁我建議你買真琴好 彈8級以上classical野用仿真琴好唔舒服

下年就搬費事買部大野
你覺得電子琴可以還原到傳統琴既幾多%?

7級以下既歌可以還原90%
8級以上50%

愈複雜愈還原唔到

力度控制要好細至既野, 仿真琴難表現返出黎
touching亦都係 因為佢預設左某種聲
仲有pedal亦難控制

唔該曬

類似問題想開post問
新手學左三個月 想買部好啲digital piano
$4000hkd樓下有冇介紹

yamaha有出
你而家用緊邊部，幾錢？

無牌子雞野不值一題

唔知呢條片準唔準備 有冇一啲熟啲嘅人解答下

除左Alesis外其他香港都有得試啊，好多時候部琴touching都好跟個人喜好，落琴行試左先啦。

我係用呢部
電子琴啲手感力度同直身琴好唔同
輕鬆彈就得 想練都係用真琴啦

我就係想買alesis

另一個問題係Alesis嗰部係weighted keys，你彈classical music嘅話未必會慣，Roland Go同理。

唔該晒 呢一兩日去琴行試試先 忍受唔到自己部廢野

好老實八級後唔用返啲有質素嘅鋼琴 有啲嘢係會miss左 (dynamic change, articulation, etc.) 做到嘅變化都唔會係in full range

咁yamaha同casio邊個似真琴多D?
外國撚 全城琴行刪曬無得試

阿爸阿媽屋企有琴 係想買部cheap cheap地既pick up 返

Casio/ Roland嘅話黃埔柏屍會齊啲
Yamaha同Korg就灣仔/ 尖沙咀通利

我個人比較討厭平價Yamaha嘅keybed (i.e. GHS)， Casio Privia爽手好多，但係香港柏屍食水好深

呢部咁？唔想要部連stand既 搬走果時會好麻煩

sorry問咁多問題

淨係試過560，未持有過任何casio，不過貌似casio全部keybed都係一樣。怕嘅就揀啲可以return嘅試啦。